東京流動連儂牆為港人打氣

2019年07月13日
東京流動連儂牆為港人打氣

有居日港人昨在東京舉辦「流動連儂牆」，讓人即場寫上對香港的信息。

【特約記者廖梓霖東京直擊】香港的連儂牆源於金鐘，不斷被打壓，不斷重生，至昨日，連儂牆更伸延至日本東京。有居日港人昨晚在東京舉辦「流動連儂牆」，準備了便利貼讓居日港人、日本人、遊客即場寫上對香港的信息，短短數小時已收集了數百個信息。他們寫上「反送中」、「香港加油」等字句，發起活動的居日港人計劃下個月將收集到的字句送到香港，為港人打氣。

相關新聞：上水沙田今明遊行 民陣21號接力

日本人同樣支持

東京的流動連儂牆由一群於東京工作、居住的港人和留學生發起。有份參與的港人Anna指，就近日的反送中運動，在東京居住的香港人一直也想協助，惟不知道從何入手，到這一刻已是「做到啲乜就做啲乜」，目睹香港的連儂牆在18區遍地開花，遂決定在日本也舉辦活動收集支持信息，希望做到「全球開花」。

Anna指，在活動開始一小時後，已收到數百個便利貼，參加者更不限於居日港人，日本人亦有參與。現場所見，不少日本人主動上前說「Support Hong Kong！」。Anna稱下月日本將放暑假，留學生打算把在日本收集到的便利貼帶回香港。她稍後還會與其他居日港人考慮在東京舉辦更多流動連儂牆活動，收集支持信息。

在日本工作的港人唯唯今晚化身「連儂人」，戴上口罩，以身體作為牆壁，讓途人貼上信息。他解釋是參考了100毛東方昇的做法，可更近距離與參加者對話。唯唯還遇到居住在香港三年的日本人特意用廣東話打氣、又遇到趕時間的香港人特地停下腳步向他說：「我真係好想寫呀！畀我寫咗先啦」，令他十分感動。

在日本讀大學的港人Nina也貼上多句鼓勵說話、訴求，受訪時更一度飲泣，她說近一個月，只要有時間就會觀看香港的新聞，「見到有個人喺九龍灣捱咗13拳都唔還手，覺得佢好值得尊敬」。她希望港人會繼續堅持訴求，不要放棄。港人S小姐在日本工作，昨晚特地來連儂牆貼上支持字句，她說每日都會關注香港消息，「大家留一句鼓勵說話，參加嘅人數多，總會發揮到一定作用」。

上一則
上一則
民建聯會慶晚宴 數十人踩場

下一則
下一則
內地嚴禁黃頭盔黑衫運港

上水沙田今明遊行 民陣21號接力
劉霞稱「抑鬱中」 婉拒出席悼念會
傳習震怒 外交部應付香港抗爭
轉發何韻詩言論 內地詩人被抓
大埔藍絲Gigi撕紙「放飛劍」
跑手號召走遍港島20牆
長沙灣粗口男毀途人手機
西貢小店設「私家牆」發聲
油塘居民和平表心聲
市民尊重不同立場留言
眾籌登報 促英正視聯合聲明
民建聯會慶晚宴 數十人踩場
內地嚴禁黃頭盔黑衫運港
黎智英促美議員勿經濟懲罰
爆炒人風波 吉野家遭圍攻
內地357間店佔集團收入85%
退休水警涉教唆用針筒、掟糞 對付示威者
死士「飛機」：我為民主努力過
回望7.7旺角被包抄 示威者擋棍：唔明警察目的
建制把持 逾半區會禁反送中
為777蓋棺 社民連：死不足惜
林鄭拒撤 王永平：或心理障礙
李慧琼為台案獻計：勸疑兇自首
百人寓所抗議 張翔夜晤學生
告別杰仔 港人傷痛難以言喻
警通知書揭6.12早定性暴動林鄭、盧偉聰講大話